AMC院線破產 萬達王健林電影夢碎

新冠肺炎疫情衝擊全球影業，有媒體指出，大陸萬達集團旗下、美國最大院線AMC正與律所接觸，探討可能的破產事宜。

香港經濟日報報導，萬達於2012年以26億美元收購AMC全部股權，當時萬達董事長王健林曾揚言要在2020年，達到全球20％的電影市佔率。但隨後因大陸對其的監管限制及萬達縮減海外投資，萬達對AMC的持股降至38％，但仍為萬達子公司。

由於新冠肺炎疫情在美國持續擴散，AMC早前宣布全球1,000間影院將暫時關閉，包括首席執行官在內的600名員工暫時停職。

報導表示，暫未知AMC是否有聘請其他顧問以進行重組，但破產非常有可能因AMC已開始無力承擔租金。有指AMC債務高達49億美元，面臨債務違約風險。評級機構標普則在4月7日將AMC的信用評級從B降至CCC-級，即發債人可能會違約。

不過萬達在17日發公告澄清，AMC沒有申請破產，消息純屬謠言。

而專注大陸國內市場的萬達電影，第一季也巨虧人民幣（下同）5.5億元～6.5億元之間。2019年，王健林的財富已經縮水超680億元，跌出中國富豪榜前十名單，如今疫情之下，市場預測王健林的財富會繼續大幅縮水。

佢個二世祖而家點

萬達對AMC的持股降至38％
即係仲有好多人陪葬

王健林咪同馬雲呢啲一樣係condom嚟

渣既

搵到咁多水魚

曾經做過中國首富嘅都冇好下場, 祝你好運

一係好似馬雲咁上繳公司提早退休

支那根本一直債冚債 , 停兩個月都頂唔到

打機洗到幾多 溝少幾個藝人就得啦

馬雲一退休全家生癌

王健林自己都被中共清算啦

講緊佢比人拉單野

當時萬達董事長王健林曾揚言要在2020年，達到全球20％的電影市佔率
RAP

文宣要人呀！光復咗香港未呀？係咪想幾年後入集中營呀？共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (3)

樓主借個位黎置頂可以嗎

好似上年見到新聞話佢爭人800萬定80萬，但係還唔到。

藍色經濟圈優先玩完

攪掂哂喇 繼續做返二世祖

又唔好咁笑，前年開始大陸D富豪，好多都被退位。 好似阿里巴巴既馬雲，騰訊個主席，順風個主席，王健林好似都係。

14億1人1蚊都14億

維尼做唔到中国製造
做唔到全面小康
又肺炎，而家四面楚歌
梗係要搵啲回血劍
中国富豪唯一的用處就是做共匪condom
在被丟棄之前，尚可短暫享受和閪肉的肌膚之親

前幾年佢同馬雲兩個成日見報
啲傳媒係咁吹奏兩個泊車佬身家已超越李嘉誠
仲要當時李嘉誠開始狂賣支產

無耐傳王健林坐飛機想去外國時
俾公安請落機
而馬雲就退休

唔記得兩人邊個同記者講過誠哥係舊時代，已經過去。

依家睇返

無左聲氣